\begin{exercice}[Arpagon][\algo]
PRENDSOU et SNIP\-SOU, deux PDG de deux entreprises du COINC 40, se prennent le
bec.
\begin{itemize}
 \item PDG de SNIPSOU: \og \textit{Je paye mieux mes salariés que vous! Mes 128~employés
ont un
salaire moyen de \ueuro{1850} et mes 32~cadres ont un salaire moyen de \ueuro{3150},
contre \ueuro{1600}
pour vos employés et \ueuro{2500} pour vos cadres.}\fg 
\item PDG de PRENDSOU: \og \textit{Détrompez-vous! Le salaire moyen dans mon entreprise
est plus important
que dans la vôtre pour mes 90~employés et 70~cadres.}\fg 
\end{itemize}
 \vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
    \item Expliquer en quoi le PDG de PRENDSOU pense \og détromper\fg{} celui de
        SNIPSOU.
    \item Écrire un algorithme permettant de calculer la moyenne des salaires
        sur une entreprise.
    \item Connaissant les salaires moyens de deux entreprises, écrire
        un algorithme permettant de savoir quelle entreprise paye le mieux ses
        salariés.
\end{enumerate}

\end{exercice}
